日本鐵道消息及旅遊情報交流區(32)

歡迎交流日本鐵路消息及旅遊情報
有關旅遊交通(鐵路)疑難，請提供具體行程，其他人先會答到你

JR各社Pass :
Japan Rail Pass (全國)

JR九州Pass

JR四國Pass

JR西日本Pass

JR東海Tourist Pass

JR東日本Pass

JR北海道Pass

仲有好多pass不能盡錄，詳請可以上有關鐵路公司嘅網站

計劃鐵路行程，可以參考哩篇"日本鐵路心得"
了解一啲基本概念

常見問題FAQ：
1)xxx要點樣去？要搭幾耐先到？
你問上面路線查詢條link應該快過等人覆你

2)去京阪神買咩pass好？

3)成田機埸點去/坐咩車入市區好？點買來回先平？

4)點樣用JR東日本ekinet網上劃位?

(劃位前記得留意攞飛時限、更改或者取消劃位嘅手續費)

有用網站
乘車記錄/里程

時刻表

乗換案内

LM

「青海」と「青梅」紛らわしい駅名ほかにも 正真正銘の「同名駅」も

「バス投票所」大学に出現 期日前投票所として名鉄バスと豊田市が実験

環境にやさしい関空 １５日に燃料電池バス体験試乗会

関西エアの4～9月、純利益23%減 台風で特損35億円

如果香港影巴士火車飛機都要收錢

lm

換左白牌之後部車感覺新左好多

好耐無黎過 留個名先

2月去廣島岡山
可以拎pass坐N700 のぞみ

N700 みずほ先係真正嘅享受

係咪少人？？？

同さくら用一樣既車

比較少人，因為最貴
亦都係最快，博多搭三個駅就到岡山
小倉→廣島→岡山
加埋2+2指定席配置

係

但佢廣島+岡山都唔會劃指定席架啦，張pass都唔包

N700-700/800番台，九州車d音樂會有唔同

我2月由新大阪入廣島
用廣島 關西周遊pass
只可以坐自由席

淨係個速度都夠晒
一站直達

7000/8000

向谷實

我早機6:30到
入境換pass 新大阪8:59有一班
希望趕得切

新大阪搭3個駅到廣島

正到爆
相反西日本車隻音樂

經你講一講 我即刻去睇

真係好快

但係みずほ班次少呢

我唔鐘意東海個隻多啲

兩日後出發去東京河口湖

かいじ E353系 Green Car

部份のぞみ班次都做到呢個速度
不過咁啱就係0859個班みずほ走咗之後連續兩班のぞみ都唔係3站直達班次

如果係比較のぞみ兩隻車嘅話，我都係唔鍾意東海個音樂
所以要搭のぞみ嘅話，我都係鍾意西日本車

我好鍾意東海個隻
反而麻麻地西日本個隻
同埋舊既Nozomi個隻(而家東海道新幹線東京駅發車音樂)+舊Kodama、Hikari個隻(而家山陽新幹線既到達預告音樂)都好正

sor

繁忙時間一小時一班算係咁
講緊最速達班次有極密嘅のぞみ同佢競爭，佢又貴過のぞみ
專登就時間搭、想一程過快車直落九州嘅長途客本身唔多
有啲人為咗慳錢會寧願搭Sakura

山陽新幹線到着音樂
呢個我用咗嚟做假期用嘅鬧鐘

Lm

いい日旅立ち・西へ？

我講緊係車站月台用個首，Do They Know It's Christmas?

我都係講緊月台嗰首

Ambitious Japan好撚正喎

九州嘅音樂同水戶岡一樣華而不實, 得個嘈字

個人認為
Ambitious Japan > 北陸ロマン > いい日旅立ち・西へ >>>>>>>>>> 九州新幹線系列 >>>>>>>>>>>>>>>>>>> JR東日本求鬼其小學雞do re mi fa so系列

東北新幹線個首我都好鍾意，而家既電話鈴聲

鉄道唱歌>>>>all
北陸新幹線嗰隻月台版

此情此景將會越嚟越難見到
山陽新幹線多元化嘅用車真係好正

即日來回玩轉都得

近鐵千九換白牌

東北新幹線都好正

朝早樂桃到，上次差不多一小時先到車站買飛
0859前去新大阪有難度

北陸ロマン >>>>> いい日旅立ち・西へ >鐵道唱歌>>Ambitious Japan

btw,有冇東海閂幕門隻歌

乙女の祈り

樂桃有私家terminal
搭red eye趕第一班haruka 都唔難

少女的祈禱

我計過 入境一個鐘 排隊買pass一個鐘 出去新大阪一個鐘
要3個鐘先出到去

有冇人用過Klook買JR pass?
佢叫我選擇出發前往日本的日期，假設我坐red eye 20號上機21號到咁點揀？ 同埋係咪課咗金就隨時可以去佢中環office攞？ 先謝

Kkday 依家好似平啲喎

買左之後3個工作天後去中環拎（辦公時間）或者機場

咩pass？
通常出左兌換券三個月之內去日本換pass就得
個出發日期可以唔洗理

係呀 klook通常你比完錢佢第2日即出

Thanks full pass...

上次睇Klook平啲

原來Kkday平Klook成百幾蚊
thanks 巴打提醒

亦都係台灣垃圾車嘅指定音樂

kkday而家滿1000減100喎好似

入咗code,話唔適用
同埋我買14日

好似要活動先係1000-100

應該係 連匯豐卡95折都唔包買pass

要用佢個app買
我張山陽山陰北九州都係買完無幾耐

已經俾咗錢
我用app入1000-100嗰個佢話唔得

唔得啵

一月尾去四國 大約氣候最低2 最高10
但聽人講日本既10度 無香港咁凍 ~1516度?!

有無人知衣著要點？第一次冬天出國
上網睇啲女仔又無著羽絨咁誇張...
屋企得U記羽絨 再加件外套應該唔夠
定最好買一件真係純羽絨？ (厚外套一件入面薄TEE)

求解答

羽絨啦
u記薄果d唔得囉，厚還可以

加件擋風既褸係出面都ok既

話唔凍係因為室內地方有暖氣
如果喺室外長時間其實都好凍

防風嘅保暖外褸唔可以少
下身嘅保暖都好重要
大風大雪唔係講笑 (不過四國情況會好少少)

U記羽絨喺香港十零度就OK

唔該哂上面既巴打 呢幾日行街睇下先

吉死人

JR東の次世代新幹線､目指すは時速360km
製造中の｢ALFA-X｣先頭車公開､鼻先は鋭角に

頭卡唔駛載客啦

等睇另一邊車頭

個16M頭出嚟先

順便問埋巴打你
我下個禮拜去九州自駕(南北)衣著要幾多先夠？因為我第一次冬天去日本
氣溫係咪同四國差唔多
我見體感溫度可以低到得3-4度
因為嗰幾日都係徘徊喺最低6度 最高15度咁

頭卡做包廂

今年の漢字は「災」 清水寺で漢検が発表

想請教下
星期六大約 3pm到成田機場，要換《JR東北pass》
搭4:44pm NEX去東京（5:44pm)

轉東北新幹線 隼hayabusa 35 （6:20pm)
去八戶 (9:08pm到）
時間上可唔可行？東京站買便當上新幹線食趕唔趕得切？我地兩個人，有2個喼，東北新幹線唔知有冇位放喼？

マラソン3回分!!『大和駅乗換 第一話』【命懸け！○○駅乗換シリーズ⑩】[60fps]

得一個鐘頭九個字比較炆水，又要過關拎行李，又要排隊換pass出指定席，尤其係而家個個機場換pass都排長龍
唔係話一定趕唔到，但17：19嗰班會穩陣啲（但出到東京要等啱啱好一個鐘先有車去八戶）所以不如再搭遲一班NEX（17：47），喺機場食埋先出去，咁就唔使食便當
但如果你趕到16：48嘅NEX出東京係夠時間買便當，前提係一切順利冇delay，步行速度正常（小心NEX月台同新幹線月台有一段距離）
東北新幹線而家係有個迷你行李架放喼，但得兩個位，先到先得

JR東海本日公佈新型混能特急列車（試驗走行車）的詳細資料。

將在明年底開始測試的新列車目標是取代現時行走特急「ひだ（飛騨）」和「南紀」的キハ 85 系列車。以柴油引擎發電配合蓄電池的混能方式，為電動機提供能源。

列車外觀以漆器的豐潤及豔麗的質感作主題，並以車頭的圓滑造型及車身色帶設計表現。車內以木紋壁面營造溫暖感覺，Green 車主調為沈穩風格，而普通車廂則是明亮歡快的風格。每個座位皆設有充電插座，車廂亦有大型行李架；而全部車廂都用上隔音地板，Green 車更有半主動懸掛避震。

在技術方面，新車會致力提高行車安全：列車會採用一體成形的轉向架骨架，減少容易發生裂痕的焊接口；轉向架會安裝振動檢知裝置，檢測異常情況；列車的即時通訊網絡會隨時聯繫控制中心，發送車輛狀態資訊。

新列車會在明年底開始為期一年的測試，而量產車將在 2022 年度登場。

首次留名

N700真係超好坐

みずほ指定席
半個鐘直沖去熊本

仲有影到500
我第一隻玩具

個問題應該係換pass 果到打蛇餅

咁似乎機場食埋先好啲
唔該你呀

新大阪七站直達鹿兒島

不如搭skyliner喺上野轉新幹線

有pass呀

咁你要趕車呀嘛

最攞名係個鐘擺，舒服到癲左
新鳥栖去鳥栖从埋800

無紅色大字既

費事俾人話啦

有PASS就算啦...

唔整振子?

擺式列車維修成本高+對路軌損耗大，同埋高山本線又無乜逼切需要提升速度.....反而關西+紀勢本線可以考慮下

結果高山本線速度同高速巴士一樣但貴咁多

真。複線ドリフト

有無巴打冬天去過大枚溫泉 ？

睇下新車性能會唔會好d，又或者可能JR東海疊埋將高山本線當係觀光線咁搞

唔係架，搭NEX係死罪嚟架

睇天氣報告，個溫度唔算低，日間都有10度以上
有太陽嘅話會幾舒服

冇落雨冇落雪其實問題不大
如果會出入有暖氣嘅地方/唔係長時間喺戶外，有件擋風保暖嘅褸再加一般冬天衣著就可以。天氣再凍少少或者去山區海邊就加埋手襪

如果會出入山區就要留意天氣，上到去落大雪走唔到會好麻煩
(不過九州落大雪嘅機會好低)

btw 日本嘅凍法都好睇地區

濕凍

應該會用PASS由東京經仙台上函館
應乎倒雪既衫同鞋是咪去到函館就求其買倒

東京咁多舖頭買定先上去啦
唔係我驚你係新函館荒島等車個陣已經凍死左

しんはこだてこうしま

唔該晒巴打嘅tips

東海北陸道投資得太好

想平平地是咪去d家品舖算數

但好似成日結冰

電車でD ？

青函隧道下年正式提速

所要時間を４分短縮し
多撚謝喎

快4分鐘唔係快呀

東京-新函館北斗做到最快4個鐘內

最重要係數字，4小時01分同3小時59分

香港買定啦 旺角迪卡儂

迪卡儂d野好抵

時刻表改正少一分鐘都可以拎嚟打J
少4分鐘要燒炮仗

以前N700系登場JR東海都係咁啦

突破四小時之壁

N700系好似快5分鐘
開到285再快3分鐘

諗起大宮-東京新幹線

神奈川東部方面線の路線名称を
「相鉄新横浜線」「東 急 新 横 浜 線」に決定

東京站有冇人預告會殺人小心啲

一年容易又改正，有風聲話聽日出19年3月改正details
重温18年3月時刻表改正
JR北

JR東
盛岡支社
仙台支社
秋田支社
千葉支社
水戸支社
高崎支社
長野支社
八王子支社
（多摩）
（甲府）
新潟支社

JR東海

JR西
本社
北陸
京阪神
和歌山
北近畿
岡山・福山
広島・山口
山陰
福岡

JR四國

JR九州
本社・福岡・佐賀
長崎
大分
熊本
宮崎
鹿児島

えちごトキめき鉄道
あいの風とやま鉄道
ＩＲいしかわ鉄道 (冇野揾野出 )
ＩＧＲいわて銀河鉄道
青い森鉄道

JR全國撮要

LM待鞭
等睇東海又拎快咗1分鐘嚟打飛機

西日本都可能會
其實快到一分鐘算好
我驚過幾年佢哋用秒為單位嚟打飛機

睇返東海道新幹線舊年係快3分鐘wor
同因鐵今年快4分鐘差唔多啫

700系換N700A應該可以快3-4分鐘？放長雙眼睇2020年全線換晒N700嘅改正仲好

等睇JR東あずさ・かいじ換晒E353快幾多仲有睇頭

係咪全開振子系統

青函隧道理論上上唔上到200

貨物唔用窄軌有機

咪料

頭先睇隔離個post有人話會無差別殺人

咁多位會經過東京站嘅巴打絲打小心啲

等出春季臨時

新既直通富士急行線既特急叫『富士回遊』，會用E353系，係新宿-大月段同KAIJI連結而行，同埋聽日公佈下年時間表改動？

其實貨運車密唔密

頂倒北海道程度咁冰凍既衫褲褸幾錢

Dec 29-31 下り- Jan 1-3 上り 會混雜我聽過丫, 咁 Dec 26 27 28 就係咪當日即場就買到飛唔駛訂
諗住 26 東京 -> ? -> 函館, 28/29 函館 -> ? -> 東京
？= optional 仙台/角館

原來要咁多預備

一定要訂 東北新幹線一到長假前後都好爆

呢套野而家TVB 都播緊

JR東日本企劃嘅作品
仲得到各大JR嘅鼎力支持

少時做鐵膠，大時做車佬

金沢－敦賀125km北陸新幹線が手取川を渡る ～空から陸から徹底取材～

鐵道各社19年3月時刻表改正陸續出爐
首先係JR系

JR東日本

JR東海

JR西日本

（京阪神地區）
（北陸地區）
（和歌山地區）
（北近畿地區）
（岡山及福山地區）
（廣島及山口地區）
（山陰地區）
（博多及小倉地區）

JR九州

JR北海道

上越新幹線加GRAN CLASS
中央、青梅LINER特急化，全部用E353系
中央東線特急正式統一車型，用E353系
新既直通河口湖既特急「富士回遊」

仲有份係JR 6社包埋JR貨物嘅時刻表改正嘅摘要

一年容易又改正，有風聲話聽日出19年3月改正details
重温18年3月時刻表改正
JR北

JR東
盛岡支社
仙台支社
秋田支社
千葉支社
水戸支社
高崎支社
長野支社
八王子支社

（甲府）
新潟支社

JR東海

JR西
北陸
京阪神
和歌山
北近畿
岡山・福山
広島・山口
山陰
福岡

JR四國

JR九州

えちごトキめき鉄道
あいの風とやま鉄道
ＩＲいしかわ鉄道
ＩＧＲいわて銀河鉄道
青い森鉄道

JR全國撮要

はこだてライナー轉車時間冇快到，新幹線快果4分鐘托

Liner特急化成為JR嘅搶錢手段

係咁post18年嘅link出嚟做乜撚

19年3月時刻表改正
JR北

JR東
盛岡支社
仙台支社
秋田支社
千葉支社
水戸支社
高崎支社
長野支社
八王子支社
（多摩）
（甲府）
新潟支社

JR東海

JR西
北陸
京阪神
和歌山
北近畿
岡山・福山
広島・山口
山陰
福岡

JR四國

JR九州

えちごトキめき鉄道
あいの風とやま鉄道
ＩＲいしかわ鉄道
ＩＧＲいわて銀河鉄道
青い森鉄道

JR全國撮要

唔記得改標題

257正式走人 仲有用gran class搶錢

為調落東海道線取代185系鋪路

唔緊要 已經搭哂 反而差e353

搭哂了，185系好正

JR四國嘅都已經出爐

又有班Hayate轉做Hayabusa
咁即係冇曬定期Hayate

HAYATE消滅

換新車順便升格

得返新函館北斗嗰兩班はやて98同100

新函館荒島

Legal V睇米倉涼子做鐵膠

北海道D普通車越來越難搭
夕張支線廢線搞到去新夕張嘅班次都要減半

坐完先見到話換

係咪少人坐？

仲等我諗住plan送終

試過坐尾班HAYATE落新青森，好似得幾個人坐

送終好似有臨時列車

我plan緊7月由稚內搭落根室
其中一日係旭川→瀧川→新十津川→札幌→新夕張→帶廣
而家好似有D棘手

つがる越改越早
過多幾年隨時變埋2往復

札幌去新十津川再去新夕張帶広容易D

水渠秘密通道

應該係俾小動物用

我以為去水

買pass既話，大阪去東京係咪得北陸拱型pass ?

全國Pass

高輪gateway站命名撤回簽名運動都有埋

1:35

唔撚著，大把架妹衝埋黎幫你含撚

日本4點半天黑, D 設施9點開4點收檔, 又無乜夜生活
咁d朝頭早6-9點, 夜晚6-9點拎哂黎搭火車, 好合理丫是咪先, 我有冇plan錯

夠霸氣

河口湖站廣告已賣

好驚雪地一條褲唔夠暖 上身保暖反而唔太擔心

雪地
其實你會去邊度，同樣日本 北海道同九州相差好遠

最擔心係東北嗰頭
但係頂多着多條棉質褲喺面褲入面，因為我無雪褲

去Decantlon買條啦，唔算好貴

依兩日河口湖都日頭5度以下，夜晚-1至2度，棉褲加heattech極暖都仲頂得，但大風會入風

建議唔好著到咁厚，一入到暖氣焗到想死

收到 啫係要防風多過保暖

其實係全身都唔好咁厚，最出面一件厚褸就ok
如果有雪，褲最好就防風防水
唔係d雪掂到身一溶條褲濕左都凍到PK

NEX 河口湖出番東京

遊車河時間

大體來講冇錯

吳線今日起全線再開

係車上面唱k

岩岩即慶買左機票下月頭飛 咩行程都未plan

飛邊先 買張全國pass玩邊都得

無限坐Kodoma

東京炸

會去近郊咪買廣域pass，唔會就分分鐘咩pass都唔使買
頂多係skyliner優惠票/900yen巴士

會去河口湖個邊 但好似富士箱根pass就夠
不過我想問江之島去箱根係咪好麻煩
我睇完乘換案內先知要轉黎轉去

江之島點去都遠嫁

試過日頭去鎌倉江之島
行李放大船站
買700円一日券
到天黑再搭東海道線落小田原轉箱根登山
去箱根過夜

夜晚搭箱根登山超少人

岩岩睇到可以由片瀨江之島去藤澤再去小田原上箱根 諗起要拉gip咁行就覺得痛苦

所以我行李放大船
你鐘意放藤沢都可以
不過大船落江之島可以搭單軌

果邊真係好遠 橫濱即日來回好似較方便

係，我上次去江之島都係橫濱經大船轉單軌

去過兩次都係一日遊，住東京，搭 JR 直落鎌倉行完搭江之電一路去江之島，去完江之島就繼續江之電返藤澤搭返小田急或者 JR 走

經大船搭單軌落江之島真係好方便
就算入返都內都有好多選擇，東京駅 新宿都係一程車搞掂，上次我都係搭NEX落大船

JR山手線の新駅の名称が「高輪ゲートウェイ」と発表されたことに、反対する運動が盛り上がっています。駅名撤回を求める署名は12月15日時点で3万5000人を突破。タレントのデヴィ夫人も「陳腐で安っぽい」と駅名を批判しています。

索性叫「新品川」算啦

唔明點解單軌一直都係冇乜遊客識
甚至係有好多人介紹都係叫人用小田急pass
冇人介紹用JR落去一樣好方便

d人通常用小田急張1day pass落去嘛

咁小田急係抵搭好多嘅
尤其香港人鍾意住新宿
搭小田急都好方便

其實而家嘅新宿好住咩？
我覺得而家嘅新宿冇咩好行，亦都比較雜同污糟，所以鐘意住東京駅或者品川嗰邊
起碼住東京駅附近方便晨早趕新幹線

坐新幹線格離果個隨時係日本天皇

住新宿太貴，岩d日日購物既人

比我就住上野/品川/秋葉原 反正都係上東北/去東海道既中轉站來姐

遲下中央新幹線品川站點算

都係住東京駅附近算，反正都係起身去搭車

叫返品川架喇？

點解唔叫高輪，最簡單

可能同品川駅高輪口撞名

個站好似喺而家嘅品川站隔離
所以最後應該會痴埋一齊叫晒品川

最穩陣最好叫返品川算喇

唔包一列都起碼包一卡啦

グランクラス

N700S暫定8両と700系の共演 !!! 山陽新幹線試運転 新大阪駅 2018.12.15【4K】

最多都係坐同一抽車
日皇身為重要人物，保安關係好難埋得佢身

btw 新幹線Green Car/Gran Class 唔難撞到知名人物

上野都好但好貴

jr太貴，除非主要鎌倉

假期時間表未回復？

要不停格價 總有平少少既

啱啱早幾日先係大阪返嚟

最衰冇東橫 東橫一年四季365日都同價
唔使格價，其他連鎖通常週末/旺季貴啲

去完会津若松呢D福島地方返黎駛唔駛申報, 手信是咪唔買得???

好似唔會再有假日時間表

咁瀨戶內marine view係咪攝平日時間表開車

你不如話去完福島就唔准返嚟
香港好多地方嘅幅射讀數仲高過JR福島站
而且搭飛機本身都好高幅射

有冇巴打4月尾東京藍海花團

你指marine liner?

瀬戸内マリンビュー，吳線既觀光列車，假期先開

呢個應該直接取消
因為山陽線city liner都冇開

但我見JR西個網話會星期六日開

好野，下個月去廣島方便了

兔島應該多番人去
8月去真係冇人咁濟
d兔仔勁瘦

食左咁多，係時候減下肥

迷列車で行こう【ランキング編】日本一混雑する路線・区間の実際

ナレーション：七瀬真結さん

咁我搭新幹線經過福島站

一月頭去關西定關東好

關東就富士山

我見福島野禁入口

唔想太凍咪關西囉

十一月先去完關西

一係九州囉
東海道或者北陸都得
甚至仙台嗰啲亦得
大把嘢玩啦

九月先去完仙台福島郡山

月尾／年頭asia miles換osaka多位好多

福島野肯定比大陸野更安全，只係政府唔會禁大陸野入口

奶共既港共政府邊度夠膽呀
非洲豬瘟豬肉遲早殺到黎

廣告入面一串火車個度好似係小樽市博物館？
另外最後個度好似有JR北海道既KIHA150出鏡

而家津輕鐵道係咪仲用緊硬券

我11年7月坐火車經過福島幾次

係
落車嗰時會收返 之後擺上網賣

咁賤格
咁我比錢買翻得唔得

當年地震之後吉野家話自己用黑龍江米
更加冇人食

係，望到後面懸崖嗰度係余市海邊 ，嗰個並走畫面唔知係邊part既函館本線

有網上shop

唔係去到個度買就冇意思啦

可能都係小樽/余市附近既函館本線

買兩張飛，一張畀返佢一張自己keep

又得喎
唔啱人數會唔會唔肯賣

買飛嗰時會直接打埋窿
而且五所川原個駅舎好似有souvenir shop

佢打窿又唔介意
我唔想佢收咗我張飛咋

意外坐到

Shimakaze
黎緊應該會試近鐵Urban Liner，試唔試Deluxe car好

阿笨拉那
1+2

我以為係大沼公園附近

我反而覺得冇乜分別
Urban Line 本身已經好舒服
不過510就肯定坐單丁位都幾好

記得坐urban liner ，唔好坐12200系

我打算時刻表上面寫住UL個d先坐
應該唔會咁黑仔掛

另一個version

禁福島人入口未？

１６日夜、札幌市豊平区で爆発があり、飲食店が倒壊し、４２人がけがをしました。

18號晚機8點3到成田機場
我想問趕唔趕到買NEX來回票?
由成田到新宿

我搭大阪環狀線經過福島

NEX來回票過左Tourist Centre時間可以係售票處買
但前一班20:44就一定趕唔切，下一班尾班車就21:44
等尾班車等死你

趕Skyliner 21:08個班去日暮里轉山手線好過啦

無計，呢個係私鐵同JR本質上既差異
私鐵堆package做到好多eye-catching效果
亦都令唔少人認為一定要新宿出發
或者覺得新宿出發有平有著數，都係心理作用既一種

若果東日學西日咁整張稍大範圍的1日pass可能效果更好

本身就有，不過對觀光客不太吸引姐

西日本要同私鐵競爭先出咁大範圍

東日本23區一日卷其實都算大啦

呢張擺明唔係優惠外國人用

唔該

23區一日pass包埋地鐵已經好唔錯

關東私鐵做得好d係大部份都唔會重疊，競爭少好多
係條つくばエクスプレス同常磐線平排

京王同中央本線表示

都唔係全年通用

TX幫手搶咁d常磐沿線客應該多謝先係啦

講真我覺得係JR東完全無意打針對外國人既中範圍市場
淨係賣廣域都賣到手軟 sosad

中範圍逼你買廣域...不過去一個地方既難用到回本

想問下 如果我嚟緊想東京去鐮倉 江之島 有冇短嘅pass可以用到？因為我淨係stay一兩日東京 google完都唔係太清楚 thanks

住新宿用小田急pass
住品川 東京駅(JR沿線)直接用IC卡搭落大船再買JR出嘅700yen一日券

感謝

東海都出福袋

屌 可能我見識少 送張凳咁得意

好似小田原 鐮倉呢啲中距離真係買唔落廣域，擺明回唔到本(除非特登搭特急)，焗你散買

都區內pass最常犯錯誤：吉祥寺/三鷹、舞浜

樂桃航空方面，則宣佈會在來年初開設2條新路線，以及重開3條已暫停路線。

新開路線：
新千歲往來首爾，4月25日起，每星期7班
成田往來奄美大島，10月1日起，每天1班

重開路線：
香港往來沖縄那覇，6月28日起，每星期7班
成田往來沖縄那覇，4月25日起，每星期7班
新千歲往來桃園，4月26日起，每星期7班

另外，閞西往來桃園線以及沖縄那覇往來桃園線也分别會在4月25日起及6月28日起增便。

樂桃航空來年開始將陸續接收原來的香草航空客機，所以能夠也更充裕的運載力新開、重開航線及增加班次。

札幌の爆発、不動産店で「消臭スプレー100缶ガス抜き」 現場検証始まる

JR東日本提供免費電子雜誌及動漫畫

有一位朋友，讓我十分佩服︰他即使到日本遊玩，也是沒有一刻能停下來的，坐長途車的時候，別人都是看風景或閉目養神，他竟拿出平板電腦來看日劇和動畫。也許是知道這樣的人越來越多，JR東日本將會在明年1至3月進行實驗，通過車廂的Wi-Fi網絡，免費提供大量電子書籍，以及旅遊節目和動畫。

實驗將會在明年1月21日至3月28日實行，JR東日本創設了一項名為「noricon」的服務，配合KDDI和NTTドコモ的電子雜誌平台，提供包括漫畫、旅遊指南、繪本、雜誌、動畫、旅遊節目等內容，更會刊載約70項設施的電子優惠券。這些內容可在新幹線E5系、E6系及E7系上，以JR東日本提供的免費「JR-EAST FREE Wi-Fi」連接觀看，涵蓋的路線包括東北‧北海道、秋田、上越及北陸新幹線。

雖然當地的通訊科技先進，不過還是會有些瓶頸的。由於車廂內的網絡是使用無線電話的電波來傳接訊息，當列車駛進隧道或山間，免費Wi-Fi便可能無法使用。看來我的朋友還是會繼續自備數十集的動畫帶到新幹線上。

不動産仲介業の店舗の従業員が「消臭剤のスプレー缶１００本以上を廃棄するために穴を開け、湯沸かし器をつけたら爆発が起きた」と話していることが分かりました。

のりこん
發音差D就

FBI

香港人嘅懶音

其實つくばエクスプレス本身就係為左分流常盤線而起，原本條線係直接叫常盤新線

事實上關東私鐵（metro 除外）同JR東係少啲重疊嘅 我暫時都係諗到呢啲
- 小田原/藤澤：小田急 vs 東海道線 （唔計新幹線 ）
- 八王子：京王 vs 中央本線
- 橫濱：京急 vs 京浜東北線 （東橫落涉谷唔計啦）
- 成田：京成 vs 總武快速/NEX
- 千葉：京成 vs 總武線

反而關西就私鐵JR大亂鬥

拝島：西武 vs 中央/青梅線

川越：東武 vs 西武 vs 川越線

東橫線直通副都心線都搶緊湘南新宿線客

停開成田線真係屌那星
有錢賺既線都停

唔收喎

正

部機原來唔係假狗仲行緊的，入錢落去會有野跌出嚟

我嗰時俾人收咗
當時同一對夫婦落車 已經行到出駅舎
個車掌吖住'きっぷ'咁追我哋

咁殘的

我去到五所川原直接出去過隔離JR 站

去金木嗰程俾人收
返五所川原嗰程直接入錢落箱 冇飛 冇整理券

仆街，唔止我一個咁諗

京急加浅草VS橫須賀

去左探能登鐵道既廢線跡

珠洲飯田駅

珠洲飯田駅

另一架廢車

蛸島駅附近的廢車

蛸島駅

蛸島駅

東武urban park line VS 武藏野線

12月29-31諗住去豐洲市場嘅請注意：清晨去嘅話會逼過返工時間

呢幾日去邊會唔逼

普通逼 vs 地獄級嘅逼

冇咩既
當體驗穴位表摩囉

【Happy Xmas 323】
まもなくデビュー２周年を迎える323系。18日から１編成だけLED種別表示幕をクリスマス仕様にします。運行は12/25まで♪
大阪環状線をご利用の際は、ぜひチェックしてください！
※車両点検などの都合により運行しない日、時間帯もございます。

早幾日第一次搭新幹線東京落三島
發覺快到返唔到轉頭唔想再慢慢坐東海道本線

首都圈有個不成文規則係私鐵入唔到山手線內
(目前成功突破者只有京成上野、西武新宿、泉岳寺三站)
不過加埋地下鐵直通呢樣野就形同虛設

首都圈都係私鐵既世界 (話晒都有7間大手私鐵)
只係以觀光角度，京阪神奈真係私鐵明顯有優勢
JR既大阪環狀線無法跟山手線相提並論，兩邊地理差太遠

坐KODAMA站站停都咁，坐速達既NOZOMI重得了？

大阪環狀線其實麻麻地，有時係天王寺個邊去大阪寧願坐地鐵好過

不過老實講
如果當年放曬佢哋入嚟嘅話
間間都會鋪路軌去丸の内／銀座
無論地面定地底都會亂曬大龍

所以其實係已經過咗半個世紀嘅今日睇返
當年決定未必錯曬

換咗AM 1/1-7/1 KA飛羽田

同埋皇居地底係無任何鐵路經過呢樣先好野

HIKARI

試下坐東北新幹線速達既HAYABUSA

JR West Sanyo Sanin Pass

睇住其他JR West Pass啲友搭新幹線罰企

新年好多鋪頭都唔開 不了

排自由席又唔一定要企既

btw買green pass咪又係睇住其他pass既人逼一般座

啱啱用完
mizuho 指定

新天皇、皇后両陛下の列車での移動方法、現在の両陛下と同様に借り上げの専用臨時列車を使う方針 負担が大きくなるとのＪＲ側の要望

ＪＲ東:你兩條友既命仔我地賠唔起啊

十一月日本三連休果幾日多人到hi

之前盂蘭盆節連休都係咁，GRAN CLASS都爆

下年睇漏左，揀左換天皇果個星期去
好似話有7連休
唔知咁長假d日本人會出國多定國內旅行多

梗係國內啦，日本風景咁靚，使鬼出國咩

唔知即日來回山中湖睇唔睇到逆富士

喺富士山死守如果天氣唔好應該會悶到痴線

新年梗係去神社參拜鬥逼

經過古川附近行336km/h

靖國神社

大阪市營門羅主義轉唔切直通重衰

而家日本用乜野 無現金支付 ?

Suica? Android pay?

好型

又放公仔喺車頭

無
影絕景本身就係好撚demanding 既玩意

設計最高速度係幾多？

剛剛先試完新幹線自由席迫過朝早通勤

再加埋啲篋

我就覺得相鐵幾識宣傳喎

唔係要朝早先睇到？

九點半去到

我講既朝早指6-7點呢啲時間喎

日本秋天好似係九點打後先夠光

應該都係120km/h喇

今次終於搭到n700系nozomi
好想快啲坐n700s

相鉄12000系駅名対照表

期待佢上到去川越

想問同只見線有關既 会津若松 夜晚有乜做...

西鉄 路線網の歴史

九州鉄道=九鉄
西日本鉄道=西鉄

無，係會津若松駅近有間拉麵鋪夜d收囉
之前夜晚七點幾去到已經同死城無乜分別
加上落大雪，我就寧願留係酒店

其實鄉下地方就唔好預夜晚有咩玩
搵間溫泉酒店夜晚浸好過

スーツ個樣好摟打

對佢d片完全無興趣

自從佢坐グラングラス去上野之後就unsubscribe咗
今次呢條片係がみ嘅

已skip，有追開がみd片

日立拎到台鐵新一批城際列車既訂單

我覺得東京搭Sunrise落横浜經典D
好似仲沖埋涼

我2月下旬由大阪去廣島
朝早10入 希望仲有位坐

黐線
係咪シングルDX

1月去 仲諗住6 7點起身四圍搵位影

有冇人試過唔搭特急搭足山陰本線全條

東京掂車兩三日買邊張pass抵玩?

起碼要兩三日喇

はしだて/まいづる/こうのとり
はまかぜ
スーパーおき/スーパーまつかぜ

如果唔坐普通/快速 一日最多坐一程
但係又唔錯喎

益田打後得普通車

係
仲可以坐埋嵐山掠水小火車

全日本最多人參觀既廢線跡

博多方向少人
新大阪方向先爆

個時間表真係
btw 搭足全線，唔好唔記得要搭埋仙崎支線

條線掠水都大把人爭住搭

搭一次係ok嘅
搭第二次就係戇鳩㗎喇
坐普通去保津峡仲正啦

十一月去過関醒/山陽，9-11點都影到倒影

反而九點前太陽未升得夠高

関西，自

今次去近畿去左好多地方
餘部鉄橋呢個地方BOOKMARK左兩年今日先第一次去
仲第一次搭係咪叫電汽代? o既列車
即係圖中o個隻

可以回到舊時就好喇

電車でGO有DD51山陰本線

新年東京JR及私鐵通宵列車資料整合2018-2019

最記得呢部車加速冇力
坐舊型客車開窗吹住風好正

路痴求指教
Day 1 機場出大板
2 USJ
3 大板去京都 2日1夜
4 京都返大板
5 大板內
6 大板內
7 大板返機場

想問下有咩pass好用 必買

板你老母
唔駛買pass啦

haruka and icoca 啦

大板站是一個集通線上的鐵路車站，位於內蒙古自治區赤峰市巴林右旗大板鎮，建於1995年，目前為四等站，郵政編碼為025150。目前客運：辦理旅客乘降；行李、包裹託運；貨運：辦理整車貨物發到。

有冇人報奧運義工

大坂

Btw 睇你咁樣真係直接買一張西瓜啦

反了反了

報咗

巴打依家返緊工定點
我見佢話出黎已經會有研修嗰D
咁咪開幕前一年已經要成日飛黎飛去

南武線に夕方から夜にも快速…利用者増に対応

ＪＲ東日本は来年３月１６日にダイヤを改正する。東京都内から千葉方面へ帰宅する乗客を対象に、総武快速線は平日午後７時以降の東京発千葉行きを３本増発。津田沼行きの２本を千葉まで延長する。京葉線の東京発西船橋行きも１本増やす。

また、東京メトロも同日、ダイヤを改正。東西線は通勤時間帯の混雑緩和を目的に、午前６時台に東陽町―中野間で上下４本を増発する。千代田線は北綾瀬駅で１０両編成用ホームの整備が完了し、同駅から代々木上原駅への直通運転が始まる。

一係一早去玩半日，天黑前返城市

諗住報，但未填表

晨早要啦，坐全程慢到

餘部行左幾耐

將在12月26日開賣的外國人限定Pasmo交通卡「Welcome Kanto Pasmo」，對於這卡面的設計，我只能說一句他們似乎誤會了外國人的美學要求......

售價2000円，包含500円按金及1500円可用餘額，限量發售30,000枚。售賣點：京成電鉄成田空港2個車站、京急羽田空港站、東京メトロ的上野駅、銀座駅、新橋駅、新宿駅及東京駅、都営地下鉄的上野御徒町駅及都庁前駅、東急電鉄的渋谷駅。

自膠阪
唔該曬Ching

21號截
一睇到佢前期準備既野又要考慮埋自己財力同時間應唔應付到

北綾瀬駅終於唔駛做毒L

報咗先，到時有offer至算

應該會好似而家黃埔站嘅做法，得部份班次入去
即係做半個毒L

康城

日本ではまだカラーフィルムが普及していなかった昭和３０年代、鉄道を中心とした日本の風景をカラー写真で記録し続けていた米国人“撮り鉄”がいました。
秋茱原嗰張相

想問個問題
如果已經人在日本
然後之後會有人join
買全國pass係東瀛遊叫佢寄黎 友人收晒2張
定係日本果個人係櫃面買2張？

日本櫃臺買比較買

東瀛遊寄友人香港屋企

日本櫃臺買比較貴*

咁佢有部分班次係會直通常盤線
最多都係將原本去綾瀨的改去北綾瀨

行就好快
但影相就等好耐
o的車一個鐘一班
如果影得唔好就要再等

佢係在部分綾瀬発着既班次上延長

着

上次去到大雪去唔到個觀景台，但係下面望返上去

上次去日本係新宿時間，二十分鐘

你問咩 睇唔明

已經係日本
未去
同 想見面時先用全國pass
但而家未買
應該叫 係香港買晒2張
定 等 黎到日本係日本櫃臺買？

日本櫃臺比較貴但 係唔太識搞既呀媽

冇咩點留意新幹線pass
想問問東京去京都新幹線pass係咪剩係得全國o個隻

JETSTAR JAPAN往來成田至高知、關空至高知的全新航線，今天起正式營運了。

這是首次有LCC航空公司使用高知空港，兩條路線都是每日一班往復，暫定將營運至3月30日為止，單程淨票價由3990円起。

係，或者北陸拱形pass可以經北陸新幹線，但要去到金澤轉特急落京都

日本買啦 買錯仲蝕

明白 謝謝～

簡岩班次都要5小時

叫鬼死人東海唔出pass
咁不過都理解，選擇唔多，食硬你點解仲要比優惠你

鬼叫死人東海唔出pass

岩岩去左河口湖，6點幾先開始天光，6點半至7點先日出

睇逆富士前提
1.冇雲，唔係落唔落雨咁簡單，多少少雲已經睇唔到富士山
2.冇風，唔係d湖水會有暗湧

我都淨係猛車邊見到唔係好紅既赤富士，但見唔到逆富士

話題の大宮駅の埼京線案内を見てきました。
りんかい線の後に追加・隠されているのは、「相鉄線」と見られます。

相鉄個車掌好正

下年4月開始JR西嘅在來線網上訂飛服務e5489可以book埋JR東海嘅在來線特急嘅飛
另外JR西亦會係3月開始提供國外遊客專用網上訂飛服務「JR-WEST ONLINE TRAIN RESERVATION」
兩者同樣可以係JR西同JR東海嘅各大車站出飛

可唔可以出pass既指定席先

如果可以就正

寝台特急「サンライズ瀬戸」「サンライズ出雲」など一部列車は対象外です。

呢個就ekinet都唔出得，應該全部都唔得架啦

好礙眼

咁有冇咩夜景位, .e.g. 影下個城之類咁??

得座城囉 影一張相就完

雙指確認

唔考慮住溫泉咩 附近都好多溫泉 冇野做咪浸下

到底點由成田機場出番有東京metro既地方
求詳細指示
住上野附近
係咪應該買72hours pass + skyliner

上野唔洗諗一定skyliner

東急の司令長「鉄道ファンは鉄道会社就職できない説」を語る

即係相鉄JR直通線應該會成為第一條又埼京又湘南新宿(非並行區間)既系統
咁估計係將部分埼京線新宿行既車extend落去?

想吐糟下名字：其實係因為「ふじさん」俾小田急、仆街東海上年突然改名霸左先要諗個咁騎呢既名

想整個14日新幹線之旅
有冇巴打好介紹

鹿兒島中央坐到新函館北斗

咁應該改做特急富士串返仆街東海

真心 係有咁諗 想坐哂咁多條新幹線
買pass 買普通定green car好？
有咩站 地點一定要去？

住車站附近

green

識搭一定搭nex

咁會變左寢台特急復活

去緊銀山 爆計 等到爆計

你計好哂會坐幾多程地鐵先決定連唔連pass買啦

BTW住上野坐skyliner啦
nex要係東京轉多程咁麻煩

或者有冇前人有經驗 講下點行/有咩玩

JR SKISKI 廣告出咗，會唔會係E4系最後一次出場呢
今年嘅口號係 "この雪には熱がある"，鳩譯 "呢嚿雪有團火"

「JR SKISKI」松本穂香さんと伊藤健太郎さんがW主演 「かけがえのない時間描く」

笑一笑世界更美妙

真係好怪

去哂咁多個鐵道館

去過京都 大宮
上次去名古屋就咁岩day off

ふじかいじ

富士さん
再唔係玩嘢可以用 富士急行

行得人地地頭就唔好玩富士急行啦

其實一早將富士山由holiday快速升做特急囉

依家星期六日就好玩囉

14:20 NEX 41號
15:04 富士回遊 16號
16:00 Holiday快速富士山 2號
17:38 富士回遊 20號

路過分享返

坐特急都要分三至四大段
京都至米子
米子至新山口/益田
益田至長門市至下關
普通列車，唔知點排時間

你passport有冇有效貼紙

路過都見到sl

旅行入境果個印？

JR 東海本日發表新聞稿，宣布將引進超電導磁浮列車 L0 系的改良型試驗車。

為配合 2027 年中央新幹線品川～名古屋一段通車，該社在 2013 年起於山梨實驗線進行 L0 系的行走試驗。

將在 2020 年春季登場的改良型試驗車會更加省電和寧靜。列車會根據過往試驗結果而調整車頭形狀，減低約 13% 的空氣阻力；列車將採用無綫感應供電，因此不會像現時的 L0 系般設置燃氣渦輪機發電。

改良型試驗車的車頭燈及攝錄機的位置會較高，車身色帶設計會配合車頭形狀的隆起造型和圓滑輪廓，帶出躍動感和空氣的流動。

日立製作所會製造一卡先頭車廂，而日本車輛製造則製作一卡中間車廂，屆時它們會被編進現時 L0 系的編組中作行走試驗。

普通車坐過全程

要以遊客身分入境先可以買同使用

有呀 唔係我黎 我細佬黎

想請教巴打
如果我坐UO 來回東京
但我會去六日五夜
會去仙台，盛岡，青森，北海道，
應該買邊種Pass最抵？
JR 東北. 南北海道鐵路周遊卷？

應該係…京都-福知山(一日得一班)
福知山-城崎溫泉
城崎溫泉-鳥取
鳥取-米子
米子-西出雲
西出雲-益田
益田-下關(一日得一班)
咁樣？

下年會去關西半個月
但應該儲夠里數搭JAL
但問題就黎
jal如果換機票去關西就一定要飛去東京轉機
好唔好揀飛去東京之後轉新幹線

掙係可以去到札幌 而且冇指定席
加多3000yen 全國pass有指定席

第一日應該可以由京都坐到鳥取/米子?

0637京都 1600 米子

今日坐交通工具都坐左成9個鐘

乜原來山手線仲有咁多舊車 坐咗3程都係E231

即係買邊隻pass 呀請問？

點會唔坐得指定席
東北新幹線全車指定席喎
不過東北‧南北海道鐵路周遊券唔包東京-仙台
應該買東日本‧南北海道
但去東北的話六日五夜太趕了
仲要去埋北海道

一日理論上可以由京都坐到東萩
0637上車，轉幾次車，去到東萩2241

sor
見佢第一段寫住"自由乘坐區間之列車"

我記得個日係由東京坐到鳥取 青春18正

得jr西同四國先有全自由席既pass

我搵個d全部真係站站停，快速都無

坐特急都勁慢 普通真係想死
好在搭過sunrise坐過一段仔

特急好正喎
KIHA187

當E231都俾人叫舊車嘅時候

E233都唔新啦, E231仲唔舊

321同千九同期

一個人包左一卡

年末は今季最強寒波が襲来。
帰省は交通機関の乱れにも注意。

空氣運輸

已經得兩卡車都無人坐

東京去上野坐green car係咩感覺

到時在場真係風雪 火車delay 要點應對
買定D 飲食預備車內立往生咁?

星期日黎
加左1卡 1指2自
D人係晒另一卡

為咗入東京個gran lounge啫

中央.總武線仲食緊山手線堆500番台
武藏野線，川越八高線食番中央.總武線堆0番台

E231仲係好使好用，點解要厭棄

我冇嫌棄, 只不過同一路線一定想搭新車
等於去到八高線我咪想坐E231而唔係更殘舊嘅209定211

今日第4程終於係E235

209 211好失禮你咩
呢啲先正

純粹唔鍾意舊車 乜都係新嘅好
除非新車差得好緊要

我個人都真係幾唔鍾意國鐵車

Topic end

我係貪新忘舊

國鐵車

帶定暖包
抽車跪底隨時連電都停埋冇暖氣

205

媽媽說貪新忘舊的不是好男人囉

秒五

帶定幾日暖包

手持東日本+南北海道pass可以J到邊d國鐵特急車?
好怕再唔坐下次去就無機會
189系而家仲有無定期運用?
185系仲有無行草津?
邊度仲有飯煲頭特急坐?
好想瘋狂J

189系

i mean 好似咁

要坐185系去坐特急Odoriko/湘南liner喇
雖然湘南liner要補liner費

JR Pass

邊一張JR PASS都要補liner費

【報ステ】自動運転中スマホOK 道交法改正試案(18/12/20)

レベル3「ながら運転」可 テレビ視聴、スマホでメールなど 道交法改正案

20年に公道で自動運転車、スマホも可 道交法改正試案

自動運転中の読書・スマホＯＫ…道交法改正案

SAE Lv.3 修例

已柒

189系最後運用

185系東京-伊豆成日有 下年3月前都搭到

唔係下年三月轉時間表先換車咩

我睇jr東官網寫到2月炸 3月未出時刻表

應該都係到ダイヤ改正先退

順帶一提，因為あずさ唔再用E257, 連帶之後個班快速去長野都要改用211系
咁即係再冇機會用普通車資坐Green Car

點用普通車資坐

自膠左，都係要補普通green car費，不過係自由席

其實個lounge大約喺邊個位
上次搵唔到

原來朝早東京去名古屋方向嘅Kodama都好多人坐
7:34同8:04兩班指定席都爆咗
8:34我坐嗰班只係劃到B席, 喺品川上車時一望連自由席都好爆

連假開始......

this?

恭喜你中三連休

未必關事, 全車西裝友

下星期中埋新年
but in Ekinet we trust

會係最後一段E4系擔正嘅JR SKISKI cm？

最後一年平成天皇生日，下年冇左呢個假

新天皇生日應該都有？

可能好似昭和の日咁變成平成の日假期掛

新天皇係2月23日，應該2020先有

之後可能轉做上越版E7

JR西日本公佈，將在來年推出專門給訪日旅客使用的網上預約系統「JR-WEST ONLINE TRAIN RESERVATION」，預計3月份先開放一般的車票預訂、5月份再開放各款JR西日本周遊券的預訂。

一般車票可預約路線包括：【新幹線】北陸新幹線、東海道・山陽新幹線、九州新幹線、上越新幹線、東北新幹線（一部区間のみ）、【特急】JR西日本、四国、九州、東海エリアと東日本一部エリアの在来特急。

有少少問題想問各位爸打
小弟下個月去東京滑雪
岩岩係jr 東日本官網訂左車飛
訂完先發現柒撚左
小弟一行六人
1.我渣長野5day pass
2.另外5個friends 就渣東京3 day wide pass
我book車飛果時就揀左長野5day pass一次過book曬6個，如果到時去到counter換飛，會唔會因為用唔同pass而拎唔到指定席車飛？

留名等睇一堆人訂完唔搭

可能又係要前一日取票

你睇下有冇得改返先
打錯有機會拎唔到...

得山陰山陽pass 有得搭指定席
怕咩

JR 東日本水戸支社發表新聞稿，交代國鐵特急色的 E653 系 1000 番台來年的臨時列車班次。

快速列車「E653 系おかえり号（歡迎歸來號）」將在 2 月 2 日行駛，來往水戸～いわき（磐城）。該列車所有座位為指定席，乘客可獲得特製文件夾作紀念品。

另外，該車輛會在 2 月 16 日、17 日及 23 日行走「快速 燭台切光忠」，由上野前往水戸。列車配合了該社的「花丸遊印録」印章收集活動而行走，並在車身及車內貼上動畫「続『刀剣乱舞-花丸-』」的相關圖案。該列車的車票會以旅行商品出售，乘客可獲得特製便當及動畫的相關產品。

仆你個街 刀劍亂舞嚟嘅喂

好好地俾個國鐵色我唔得嘅 又要上廣告

冇得用pass免費搭

早排一上國鐵色已經劣評如潮啦
一於玩盡佢, 專登同鐵膠作對

啱啱上嗰時又無估到上完成抽咁靚嘅
不過賣廣告...

關東仲未諗好去邊

東北新幹線 頭班車
上新函館北斗

特急super 北斗 上札幌

快閃小樽

再搭特急 經旭川上稚內
呢o下好痴線

無既自己覺得okay咪得，雖然真係有d搏

日本有d民居咁近鐵路
都唔知d人點頂
時時刻刻都轟轟聲

最後一個鐘內終於達成眾籌，可以見到京急色1000形喺琴電復活

最後一日衝左成個project嘅三分一金額(5,000,000yen) 希望下年上塗裝嗰陣有機會過去影

又回帶：鹿兒島中央一日內搭火車上到旭川

長知識了

依? 上少少幅圖呢
ekinet 訂票個時已經要揀埋用咩PASS????

佢用中文版係要

測試腐女市場
搞得成隨時陸續有來

國鐵色唔係俾你咁玩

真心覺得E653既國鐵色好靚
但咁玩就真係估佢唔到

所以龜鐵咪比人居民話東鉄線太嘈要限速
好似話整備新幹線最高去到260都係因為噪音法例限制

日本太嘈要限速既最佳例子係東北新幹線上野去大宮
之前限速110, 今年先加到130
坐宇都宮線都唔會慢得過新幹線好多

想問6:45新宿去河口湖嘅巴士大唔大機會塞車，定帶頭盔搭6:05果班

愈早愈好啦 大唔大機會好難講 旺季星期六日比較大

諗住駁8:45巴士去山中湖

9點3就會有KABA係山中湖行
你預左未必會影到逆富士

同埋通常影逆富士通常都係夜晚或者日落日出

天清同唔大風，都係靠彩數

有KABA行，大唔大風都死啦，起哂浪

靠後製算啦

比著我stay一晚係山中湖hea下
感受下天地靈氣算啦
仲可以等日出影埋紅/赤富士，影完早d出番市區好過

唯有再改

已改成富士山站兩晚

第一晚夜晚先去，睇下第二朝定第三朝好天，第二日好天就第三朝一早走搭富士急直通中央線通勤JR

第三朝先好天就第三日先走

都係巴士，除非劃唔到位

發卷

新手求教
第一次帶兩老去東京, 星期日9pm 先成田落機.
如果想直飛去河口湖, 應該坐N'Ex 定 利木津巴士 去新宿好?
因為去到新宿仲要轉搭(尾班)11:25pm 高速巴士 (好似無其他選擇)
買完機票先知成田去市區好遠

9:30pm機你仲諗住直落...虐老咩

幾時出發阿? 酒店訂好左?

下年3月有機場直達河口湖新車

的士

夜晚9點先落機有新車都冇用啦

如果酒店未FIXED 到時STAY一晚 第二朝出發得

新宿住一晚
根本冇其它choice

就算畀你趕到last bus
去到成深夜1點點去酒店呀

而家NEX一向會有一班直達河口湖
新車係由新宿出發........

趕住去死咩
重要半夜去到，酒店畀唔畀你checkin都係問題

一話有新車班港豬就打晒飛機

其實一向都有車直通富士急行線，只不過開多隻特急姐................

Oh no

做咩咁惡喎

2月, 仲未訂酒店, 因為唔係我揀
好多仲full哂

咁改下行程啦 仲有時間

未fixed
可能會將河口湖放到最後一站. 玩哂市區先去, 然後河口湖直飛成田
不過帶住d 手信去河口湖諗落都覺得煩

感謝!!

點解一定要擺最頭最尾

因為唔想成日搬酒店, 理想8日住5晚新宿同2晚河口湖

NEX個班星期六日朝早開，佢話星期日夜晚9點先到

河口湖直飛成田小心奶野

可能撞正連休呢

有幾煩，執定一喼三日兩夜既，中途去河口湖，其他個d寄係酒店度

河口湖去成田最快都要3個幾鐘

咁就算新個隻特急富士回遊都係朝早開車，對佢完全無用

最好一係就新宿住一晚先上去，一係就改行程喇

1420發1729著，中間有d咩事就.............

改行程後東京-富士山-東京都未出聲

岩岩我咪住一晚錦糸町，10點半check-out
搭中央總武去新宿轉Kaiji 105去大月再轉富士山特急
到第三日搭番14:20 NEX出黎到新宿轉番中央總武線

其實依個行程跟本正常到不得了
去得河口湖都係為左個富士山，要趕頭趕命做乜

朝早機返就可以最後一日先河口湖走

前一晚先啱

河口湖去到5-6點就冇野玩架啦，大部份都去哂酒店
冬天5點個天就已經黑哂

同埋你真係有咁既體力？夜晚8點上巴士，要12點先去到機場，仲要轉幾次車，要玩都唔係咁玩啦

冇人叫你八點幾先走，四點走再去新宿食個飯再去機場都未遲

其實E5/E6而家開最高320都嘈成咁, 遲d新車試360真係個站都震爛
岩岩趕得切喺E5/E6通過前匿入待合室, 但都係明顯比就咁喺月台上睇N700A通過嘈

JR東日勤教育

睇完個"放棄函館post" 我都想問下,
Day1 成田 橫濱
Day3 橫濱 (仙台) 函館
Day5/6 函館 (沿線是但一個站順便) 東京台場
Day8/9 台場 会津
Day10 会津 東京
Day11 横須賀 東京
Day13 羽田

落返台場係迫不得已, 仲有D係避緊D休館日,
除此之外有無改善地方... 例如不如放棄D乜, 去埋D乜, 多1日少1日....

理論上成田出就住東京，最後幾日住橫濱
至少咁樣logical好多
你唔講清楚有咩要避好難幫你執...

個人覺得好正

我有d驚
但又想睇

未試過向行緊320既站上 不過車上試過 真係好爽

明顯地震撼過東海道/山陽新幹線
上年係郡山同福島駅月台睇到唔捨得走

姬路月台都唔差

試過係西明石同相生駅月台睇咋

睇片再回味

年度回帶

爽。。。

我見JR CYBER STATION, 我要搭既野JAN 2 D 位FULL 哂(歸省U TURN), 但係聽日至JAN 1, 全部時段有位,
咁根據"年末年始爭住BOOK好快FULL"既說法, 呢D 日子而家都無FULL既現像, 即係唔係混雜日? 可以好似淡季咁去到個站話即時要下一班既飛就OK?
(^ 之前淡季係九州係咁樣搭, 比較 flexible... 同埋我有D行程仲未諗掂 )

而加未爆唔=果日都仲有位...

咩站睇

係既...
唉佢個網又收左工

Ekinet睇啦

宇都宮
去搵EV-E301
今日撞到好多日本鐵膠

我鐘意新花卷果隻係隔離通過只有閘門擋住果隻

仙台以北好幾個站都係咁

之前試過專登上宇都宮食餃子再落返東京
夜媽媽係月台睇 E5 E6 通過仲正

不過 E5 E6 最難頂係埋站剎車 係大宮影車個陣嘈到想戴耳塞

東日本啲車brake都嘈到拆天

GOOGLE MAP 日本有無得中英對照。
有時較中文又唔識讀 得英文拼音又唔知乜鳩地方

有無覺得佢ｄ片睇分零鐘就算熄左去，佢不斷係咁講野點解可以唔洗停咁，又講得快。定因為我唔識日文所以覺得更煩厭

因為你唔識日文

覆隔離post查資料嗰陣見到
因鐵キハ261系7次車將會喺3月時刻表改正開始投入服務
行スーパー北斗1、15号(下行)、10、24号(上行)

咁佢嘅語速真係比較快嘅

我覺得佢講嘢1999
可能係我日文廢

下個post template可以加呢條link做時刻表改正資訊

換左批KIHA281

?

咁又真係比較少聽佢講野
不過真係要配埋字幕再留心聽佢講先知講咩
係鐘意睇佢搭鐵路全國走過o下癮

應該換2抽キハ281系走
但係點解得17卡咁怪

應該係換1抽走
2抽留番行スーパー北斗 5、7、21号（下行）2、14、16 （上行）

キハ281系係有散卡，除時可以加到8卡/整修個時成卡換
其實會唔會翻新左換走埋オホーツク・大雪個兩抽キハ183系？

2018 version

八高線快速東京行き?

KIHA183系大限將至

呢隻真係好震撼

我都想講 E5/E6 剎車聲真係好撚嘈同難聽
我已經唔驚刮黑板聲, 但佢哋隻剎車聲係傷害x10倍

東海道新幹線加咗車掌英語廣播
We are stopping at XXX Station. The door on the xxx side will open.

女主角個咀唇唔夠紅喎 原版嘅白面紅唇令人印象深刻

如果遲啲香港都播得出街就好

有可能 但係大方向係統一做261

遊客多左嘛
好似之前京都搭特急咁
都專登有廣播話架車唔會停嵐山
應該係有人搭左之後久左站o係到嘈過

福知山都有
四國轟炸驚你訓過龍

肉聲放送

12月27號想揸Tokyo Wide Pass搭特急草津
但去ekinet又睇唔到草津有無位

我26號先到東京
唔知到時大唔大機會劃到位？

大把位

唔該我想攪清楚
我買左關西 廣島周遊卷
佢話換領地方係his

係咪即係黎度？

牧惠version

幅相個location都唔係arrival lobby

HIS櫃檯係出咗custom同一層樓
自己上返去KIX官網睇
floormap有寫

唔記得之前有冇post過
JR東海 - 不正乘車廣告

因為話所有pass都係jr ticket office度換

所以問一問清楚
唔該晒

場景跟足原著，音樂用番原唱

兩個location如果係T1落地嘅話一定係HIS》JR ticket office咁過

去咗HIS先，睇下換到嗰張係Pass定係Exchange Order
Pass嘅話，就直接用得
Exchange Order嘅話，就要去JR Ticket Office換Pass

啱啱google左 兩達地方 唔熟關西機場
唔該晒

好 我都係咁諗
唔該

第49話(1988年深津絵里ver.)

第50話(1989年牧瀬里穂ver.)

玩燈

e7好似冇咁勁

KIX入境極快，未試過要等行李

business?

西武鉄道 新型特急車両
001系「Laview(ラビュー)」試運転
小手指車両基地を出庫後 小手指駅3番線へ入線、飯能方面へ下りました。
#seibu_unyo

キハ281系靚過261好多

我都想，經上海轉機過去咋
可能我行得快+前面無其他航班既人堆埋一齊，過海關望兩望就算喼都無開
JR換飛個度又唔駛排隊，由落機到開pass到上特急Haruka唔駛半個鐘

281系真係執執佢喇…

望落同我而家坐緊373系差唔多
不過373系東海係拎嚟行三四線特急同Home Liner

373系靚d喇，起碼有大銀幕
同埋Green Car都靚過281系

仲有排先換

你講緊係383
373係半特急半急行, 冇Green Car的

係喎記錯
之前坐特急Fujikawa坐過，無乜特別

Osaka Metroが夢洲大開発と地下改革を発表！〜迷列車【中の人編】

万博へ 大阪が変わる！ ｢夢洲｣に高層ビル計画

Osaka Metro 地下空間の大規模改革と夢洲駅周辺の開発への参画について

地下空間の大規模改革及び
夢洲開発への参画について

181220 活力インフラプロジェクト

大阪メトロ、地下空間の大規模改革方針・夢洲開発参画構想を発表

万博の玄関口「夢洲駅」開放的で明るい空間に タワービルも建設 大阪メトロ

新大阪駅は「近未来」に！ 大阪メトロの2路線15駅刷新へ 中央線に新型も

我聽過Haruka有車掌用普通話做廣播

係就開新線啦

我又令到福井駅既駅員好煩惱
唔係好識用ekinet出飛+未見過張山陽山陰北九州pass，結果收左我錢，又要搞退款同再幫我劃過位
搞到有d唔好意思

福井唔係pass範圍喎

不正乘車

計錯左數，所以今日無開pass，同埋我知福井pass唔cover，我唔會咁仆街
所以全部車費自己畀………絕無不正乘車

為咗善用ekinet你可以去到幾盡?

驚左年末年始+一大堆遊客……
本身計個陣以為剩係補敦賀到福井個段，點知自己計錯日子
結果張pass今日唔開得

慘
咁就冇咗萬二yen
今次去九州邊度?

算喇買個教訓，為自己既柒畀學費

去北九州快閃咋，時間好有限
同埋會去九重夢吊橋，希望唔好令我失望

九重夢好難plan, 我放棄咗

我咁啱劃到由布院之森頭位，順手見到豐後森有巴士落去，希望一切順利

281系外觀同內籠根本2架車黎

希望下年可以用到西日本個系統訂

福井始終都係西日範圍，站員以為用得pass唔出奇

但我想問問有冇個系統予約個教學
e5489個system要登記做會員
但登記o個到要揀地址
佢得日本府縣揀

個駅員拎左張pass入去慢慢研究

reg J-WEST會員先
即係舊年EVA新幹線嗰個

年中京都去KIX坐Haruka，完全覺得舊到不得了
國鐵車仲好坐過佢

有一剎那覺得寧願比少d錢坐新快速轉關空快速算

即係呢個jr west net會員o個個?
我就係咁入去注冊o個時要我入日本o的住所呀

Haruka 有ICOCA只係1600円
但普通運賃係1880円

我就係跟住咁去呀
但去到住所就卡住左

但 281 系摩打聲幾正

試過有次搭haruka
咁o岩隔離有個普通o個平排咁行
行行o下普通o個架仲行得快過haruka

求其打一個
但係忘記密碼要用返
所以你最好抄低

到第二個問題
入電話no o個到佢話要入10-11位數

當你係JR京都線
新快速會快過特急依下已經笑到肚痛

你上到新快速，先知乜叫風馳電掣，個高轉摩打聲正到暈

佢又俾你入先正

一樣
求其打一個
但係忘記密碼要用返

你睇返上面幾幅圖，我真金白銀買飛過去的
而我係ekinet劃個d全部都係可用範圍內

喺京都線上最慢嘅優等車就係Haruka
而新快速快過特急呢個情況亦多數只會喺Haruka上出現 讓新快速行先

Haruka係京都出發都要經貨物線，係慢過新快速

點解西日本咁少普通車有指定席，東京求其一架普通X武線都有GREEN CAR果D
返工收工時間同人迫真係ON99

因為東京係首都 最多premium客

你一講，新快速下年即刻有A-seat，頂京阪既premium car
同埋JR西日本好多Homeliner，一係升格做通勤特急，一係取消

同埋係近畿圈，私鐵係有優勢過JR

講真jr西咁撚多pass有駅員唔知都唔出奇

所以個資深駅員拎入去研究我覺得唔出奇，不過我sure ekinet劃個d係可用範圍入面姐

Biwako Express
重有北陸地區三款通勤特急
另外下年JR神戶線有新通勤特急

近畿圈私鐵太大勢力，JR西都係靠線型靚開得快

有pass的話可以去日根野轉Kuroshio

Kuroshio唔係架架停日根野

好似話下年以方便関空轉乘為由全部加停日根野
JR閪都知haruka係垃圾

有冇人試過東京搭新幹線直上新函館北斗

好平常有咩問題

不如拎第二隻車做はるか算啦

都冇其他特急車你換
得一款係新啲，其餘都舊到仆街

最新已經係287/289系，唔通搵KIHA189咩

盤越西線 郡山 出入 會津 or 北斗 咸館 or 上扎放

呢d非新幹線，年末年結駛唔駛ekinet訂?

Btw 成田 jr service center排緊買jr tohoku pass
有冇第二到唔駛排

坐4個鐘 驚辛苦兩老

坐Gran Class做終極孝子

坐東海道線東京-橫濱都係
其實同新快速有異曲同工之妙

東海道綫 = 京濱東北線特急

2023年會(配合幕門工程)換新 (385？287新造？) 。請多捱四年。

遲啲都帶兩老係青森返東京
坐3個半鐘

次次坐新快速京都-大阪都好驚架車會散或者出軌

老人家訓一訓好快到

出年去京板神
聽你地講 我係咪坐JR穩陣d

磐越西線 函館 札幌

磐越西線冇指定席 冇得訂
新函館北斗上札幌平時最好都book定位先

JR Counter度度都要排 係差在多人定少人
btw,東北pass唔包北海道

要睇你由邊度去邊度喎
唔可以一刀切

又有人想去大板

點解你會有咁嘅結論

視乎你住邊去邊，JR同私鐵各有優劣。就以京都為例，JR京都駅距離旅遊景點都一段距離，反而京阪、阪急就直入市中心。但大阪來往京都，JR新快速係最快又係事實（當然唔計轉車等車）

但如果你一落機就去京都，搭Haruka就最正路；搭得Haruka就買JR pass最著數。咁買得pass就當然盡搭JR

有得聽最鍾意嘅放送音樂

其實想請問下有冇網站有整合唔同車型既退役情報
或者路線ライトラン既資料

東日本

最好就揀朝頭早嘅班次，上到車食嘢瞓覺好快就到
利申：之前東京搭頭班hayabusa上函館

我都諗住咁 搭淩晨機 羽田入然後直衝東京站
之前試過一個人由東京搭去青森 多人到呢

好睇駅員平日有冇接觸呢隻pass
一出範圍，駅員基本上唔會接觸到呢隻pass (本身JR票務已經多嘢記，佢哋唔會特別花時間去睇啲唔關自己站嘅嘢)

正如喺將軍澳綫車站問西鐵綫全月通，站員都唔會知細節

近鐵Urban Liner Deluxe Car
平過新幹線自由席，雖然時間差一大截

羽田一落機即去排隊換pass等6:45開門 ，你排遲一陣都多十幾人排隊 ，隨時趕唔切8:20班東京函館車，一係準備定搭9:36果班

去邊呢次

Urban Liner Next通常都係名阪架啦

大阪メトロ日前公佈了將投入300億円為大阪地下鐵15個車站進行改建翻新工程，不過在公佈消息後，民眾們看過改建後的車站模擬相片，劣評似乎蠻多的......

E個時間就係打開全張pass 俾職員睇

搵新快速開多條線由京都去關空

睇完都唔知佢做乜鳩

好撚鳩 炒撚晒班垃圾去啦

直情畀左張pass佢入去研究

靜岡縣JR東海嘅staff就最開心, 除咗全國pass同應該冇乜人用嘅3日pass全部打咩打咩

連全國pass唔用得のぞみ都唔關佢地事

wfc

大垣仲好啦，東海直情冇pass

有張青空pass，同埋之前有張愛知DC padd

阪急電鐵
真係好誇張，三線齊發+密車

阪急仲要平先屈

Btw你唔係開jr pass咩

佢最屈係寶塚歌戲團 (阪急電鐵其中一個部門)

私鐵王國睇過

我係梅田去河原町，無謂轉黎轉去喇

之前用pass搭nozomi 但冇人睇飛

邊隻pass同坐邊段先，就算畀你拎全國坐nozomi最多咪坐到自由席

新大阪到岡山呀

但真係好爽
係咁飛站

而家係咪唔興check指定席飛?
嚟咗日本幾日坐過東海同東日本嘅自由席同特急, 一次都冇比人check過
明明之前就算車掌有冇pad督督下都會照check飛

打錯, 全部指定席

搭左成個星期都無check 過

尋日坐兩轉thunderbird都畀人check

通勤ma

新幹線green都係督下機就算，一次都冇check

山陽段有時係唔check

佢見個位既狀態正常就算
除左Gran Class同Super View Odoriko Green Car係車出面查飛

西武新型特急 001系「Laview ラビュー」池袋線 日中試運転

正常

山陽段のぞみJR 西pass包

唔敢打擾Green Car貴客

突然醒起, 早兩日喺小田原上超景踴子, 個姐姐有d惡咁攔住我叫我show張飛

再坐京阪Premium Car

Super View踊り子上車要show車飛

Super View Odoriko應該係上車前查飛架喎

Air Car

係出町柳係囉，而家去緊樟葉，一半滿
上次由淀屋橋出發就full哂

我上個禮拜去東京
1. NEX來回東京站唔check
2. Kaiji Green Car去大月唔check
3. 富士山特快指定席去河口湖會check，順便賣記念品
4. NEX 河口湖去新宿，富士急行段個叔叔會check，東日本段姐姐直行直過

上幾個星期係淀屋橋朝早坐都滿晒

同埋如果用online劃位會冇左張飛

張飛都係一張普通熱感紙…

唔係全部都check咩
green又好 指定又好

無錯，我見過執得最正係佢

最近幾晚都住南千住，行過見到一大堆寫住一泊3千樓下既旅館仲要係個室
其實到底係佢地唔Join果d網上訂房網定係貼出黎個價其實係假野一問就變貴

平時無論係由日本自己既jalan到外國既hotels,agoda,etc都搵唔到咁既價

定係love hotel

30隻唔同版本嘅Water Crown

嗰度係「山谷」呢個聚集低下勞工階層既地方嘛，好似大阪新今宮咁，不過近年呢啲宿舍房就改做旅館

500系
Green Car改造而成既6號車

Super View Odoriko係唯一有View attentent既Resort特急
佢個定位係比普通特急高一級

Check飛個位姐姐係VA黎，唔係車掌
同你上到飛機一樣空姐要睇boarding pass一樣

Green Car重有welcome drink
同biz有得揮

就係因為高一級，繼任者E261系最低消費係Green Car

仲有1+1 premium green

Grand Class既在來線版

坐過覺得麻麻哋，嗰次專登指定要6號車
坐返其他指定卡張櫈仲好，起碼個杯托方便

其實係2+0

東京
點解佢地著咁厚入暖氣都無事
而我就濕酒? 講緊我已經捨棄尊嚴脫剩底衫同條厚褲
都係濕哂

原來而家連山陽九州新幹線都有free wifi
不過今次張上網卡有成50GB用量，用唔著

今日大井川有Thomas同James重連運轉
大量小朋友+鐵膠湧入, 沿線開始多人

咸濕火車頭

我幾鍾意James
雖然真車係有d詭異

睇新仔學揸車

有冇人去鐵道博物館玩模擬司機時會做埋o的指差

關西本線？

對
一星期撘三次

新車

JR四國7000系既輕量化車身設計 ＋ 225系既底盤

用粗口做指差確認

屌你閂咗門
燈波路清撚晒
屌，前面50k，收油啦仆街

設計上去到130km/h，但路線限制85km/h

個樣

JR四國7000系x 225系

搖到呢…

今日玩咗一轉井川線+夢之吊橋, 真係好正, 強烈推介未去過嘅巴打去玩下

好遠

Hiro

值得架
同埋金谷離靜岡都係30分鐘車程, 都唔係好遠, 一日遊岩岩好

你東京定名古屋去
用東海果張3日卷

靜岡
全國pass

成本好高 要再諗諗

我暑假個陣都想去，book埋掛川既酒店，點知打風就打亂哂我個plan，去唔到

一個月兩次人生事故

天氣唔好就咪去啦, 浪費咗個景, 同成個體驗會好辛苦, 因為要爬山

無呀最後轉左住名古屋，即日來回埋熊本

有pass就是任性
早兩日落雨我都去咗遊E353同飯田線全線踏破, 坐到屎忽開花

山陰地區夜晚最好就係遊車河
KIHA187真係好撚正呀
推背式加速、振子全開搖下chok下，成件事好man

去左掛川yamaha工場參觀，打風前1日上左去
係寸又峽溫泉住左晚
之後第2朝落黎就精彩囉

個次玩盡張green pass+試哂兩款gran class，夠哂皮

豪到

玩埋今次收心養性喇

收心養性淨玩green

玩左兩次green pass夠喇

之後應該專心儲錢唔飛架喇

儲錢排豪華寝台

你唔飛咁邊個出鐵膠遊記

你唔出鐵膠遊記我點跟住你去玩

4000yen兩日pass，任坐鳥取島根兩縣既普通車自由席，連特急都包埋

大把人識玩過我

旅遊台有幾多鐵膠遊記姐

鐵膠遊記權威

痴線，點都唔夠雪菜巴打同不打飛機巴打比

但遠遠唔夠外國人抵

冇得坐Nozomi同Mizuho應該坐到屎忽爛都未到

但呢張對於本地人算抵玩既…

Green Car好舒服喎
我個日去程順手坐埋無咀賤畜500系
回程坐Sakura轉Kodama，1802坐到2235

冇咀500系坐邊段？
回程喺新大阪落地幾耐？

賤畜由岡山-姬路
係新大阪落地6分鐘

如果拎住張jr 關西廣域張pass
由京都搭thunderbird去福井
要o係邊到補番差價

敦賀到福井全費
車掌會問你去邊，話佢知+畀錢就得

之前搭開都係pass範圍內
未試過跨出範圍外

去福井配眼鏡？

拎ekinet炸掛

想搭九頭龍線
順便行埋越前大野城

佢用Kansai Wide Area Pass喎，自由席駛乜拎

咁記得九頭龍線要買飛

唔係one man車掌就咁上車拎整理劵?

理論上係

不過上次拎張pass搭去餘部
搭kinosaki去到城崎再轉車
之後搭到去竹野時我先走去問車掌用唔用到
佢研究左好耐又打去唔知邊到問
幾驚麻煩到人搞到delay

邊張？Kansai Wide Area Pass用到

上次坐唔到，今次得喇掛
btw用自助售票機真係好方便

睇錯

Wide Area Pass呀
我知用到不過以防萬一問多句

正常 我拎全國pass當運貸 個車掌都r哂頭睇左幾分鐘先放我走

手痕禁多左
想睇睇e5489有冇得訂pass
原來得jr西個網先有得訂

搭sunrise

唔去agent訂？

博佢唔使加錢?

費事啦都唔係差好多
就咁訂完過去買穩陣o的

運貸不嬲可以用pass抵消..係指定席卷有d要比錢

如果nobinobi唔駛加錢，因為當係普通車指定席，其他就係當基本運費+寢台費

山手線 夜時間帯の運行略図

如果pass客可以用售票機劃位拎指定席券就好
而家下下都要去窗口，遇到多人又趕時間嘅話真係
試過見人去綠窗買單程飛 ，趕時間出飛嘅話真係多得佢唔少

無人駅、又有みどり券発機聽聞可以叫職員set機幫你book
但未試過

無人站點搵職員set機

Intercom

又可以瘋狂J振子

JR四国 2700系 新型特急気動車 甲種輸送 2018.12.25【4K】

有冇人用過北陸拱形pass ?
睇完覺得好伏下

的確係好伏
除非你open jaw 東京名古屋, 否則一定買全國pass好過

直頭係添啦
大宮去東京都要搭新幹線

東京搭北陸新幹線去金澤再搭特急出關西

東京搭新幹線去金澤再去輕井澤再返東京先叫做僅僅回本

唔係應該玩open jaw啱用d咩

其實係東京+北陸會好啲

因為去北陸去關西地區車費冇東京咁高，回本會難啲

日本鐵道消息及旅遊情報交流區(33)

開定新Post

下個Post template麻煩加返行李架相同時刻表改正資訊

加左

搭北陸新幹線來回東京都回左本

新快速整a seat會唔會搶左特急o的生意
平o的又快o的

A seat一日車未嚟一日都唔知有冇得坐
根本已經係兩回事
除非班班車長時間拍烏蠅

搶新大阪嘅Haruka客

除非佢好似東日咁14日機動，唔係就差不多同靜岡3日一樣咁廢

1日得4往復，得一卡，行東海道本線（最多咪米原-姬路），仲要係嘈到爆既223系改裝

除左Biwako Express同神戶線新個架特急之外，我諗唔到仲有乜特急生意搶到

大阪去京都，除左用pass d人之外，應該冇乜人坐特急

搶埋班Thunderbird流水客
不過我覺得如果A Seat同特急價錢唔爭得遠嘅話，班客夾到時間會揀返特急，始終特急點都舒服啲
A Seat係方便啲去非特急停車駅而新快速又停嘅駅嘅客，等佢哋唔使逼車同轉車

大阪去京都都有啲老人家會坐特急

新快速唯一唔好就係嘈到爆，同埋唔一定有位坐

日本鐵道消息及旅遊情報交流區(33)

日本鐵道消息及旅遊情報交流區(33)

推埋1001